<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>
<!-- revision 9726 -->

<sect1 id="ch-scripts-console">
  <?dbhtml filename="console.html"?>

  <!--<title>Configuring the Linux Console</title>-->
  <title>コンソールの設定</title>

  <indexterm zone="ch-scripts-console">
    <primary sortas="d-console">console</primary>
    <secondary>configuring</secondary>
  </indexterm>

  <para>This section discusses how to configure the <command>console</command>
  bootscript that sets up the keyboard map, console font and console kernel log
  level. If non-ASCII characters (e.g., the copyright sign, the British pound
  sign and Euro symbol) will not be used and the keyboard is a U.S. one, much
  of this section can be skipped. Without the configuration file, (or
  equivalent settings in <filename>rc.site</filename>), the
  <command>console</command> bootscript will do nothing.</para>

  <para>このセクションでは、キーボードマップ、コンソールフォント、コンソールへのカーネルログレベルを設定する、<command>console</command>ブートスクリプトの設定方法を取り扱います。
  もし非ASCII文字(例：copyrightマーク、英ポンド記号、ユーロ記号)を使用せずキーボードがUSであれば、このセクションの大半はスキップ可能です。
  設定ファイルがない場合(または、<filename>rc.site</filename>内の設定がない場合)、<command>console</command>ブートスクリプトは何もしません。</para>

  <para>The <command>console</command> script reads the
  <filename>/etc/sysconfig/console</filename> file for configuration
  information.  Decide which keymap and screen font will be used. Various
  language-specific HOWTOs can also help with this, see <ulink
  url="http://www.tldp.org/HOWTO/HOWTO-INDEX/other-lang.html"/>. If still in
  doubt, look in the <filename class="directory">/lib/kbd</filename> directory
  for valid keymaps and screen fonts. Read <filename>loadkeys(1)</filename> and
  <filename>setfont(8)</filename> manual pages to determine the correct
  arguments for these programs.</para>

  <para><command>console</command>ブートスクリプトは、設定情報を取得するため<filename>/etc/sysconfig/console</filename>ファイルを読み込みます。
  そしてどのキーマップ、どのスクリーンフォントを使用するか決定します。
  各言語のHOWTOもまた手助けとなりますので、<ulink url="http://www.tldp.org/HOWTO/HOWTO-INDEX/other-lang.html"/>を参照してください。
  それでも不明確な点がある場合は、<filename class="directory">/lib/kbd</filename>ディレクトリを見て有効なキーマップ・スクリーンフォントを探してください。
  また、<filename>loadkeys(1)</filename>と<filename>setfont(8)</filename>のマニュアルページを読み、それらプログラムの正しい引数を調べてください。</para>

  <para>The <filename>/etc/sysconfig/console</filename> file should contain lines
  of the form: VARIABLE="value". The following variables are recognized:</para>
  <para><filename>/etc/sysconfig/console</filename>ファイルの内容は、VARIABLE="value"の形式にする必要があります。
  次の変数を認識することが出来ます。</para>

  <variablelist>

    <varlistentry>
      <term>LOGLEVEL</term>
      <listitem>
        <para>This variable specifies the log level for kernel messages sent
        to the console as set by <command>dmesg</command>. Valid levels are
        from "1" (no messages) to "8". The default level is "7".</para>
        <para><command>dmesg</command>コマンドによる設定と同じように、この変数でコンソールに送られるカーネルメッセージのログレベルを指定します。
        有効なレベルは、"1"(メッセージなし)から"8"までです。デフォルトのレベルは"7"です。</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>KEYMAP</term>
      <listitem>
        <para>This variable specifies the arguments for the
        <command>loadkeys</command> program, typically, the name of keymap
        to load, e.g., <quote>es</quote>. If this variable is not set, the
	bootscript will not run the <command>loadkeys</command> program,
	and the default kernel keymap will be used.</para>
        <para>この変数に<command>loadkeys</command>プログラムの引数を指定します。
        通常は、ロードするキーマップの名前を指定します。例：<quote>es</quote>。
        もしこの変数をセットしない場合、ブートスクリプトは<command>loadkeys</command>プログラムを実行せず、デフォルトのカーネルキーマップが使用されます。
</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>KEYMAP_CORRECTIONS</term>
      <listitem>
        <para>This (rarely used) variable
        specifies the arguments for the second call to the
        <command>loadkeys</command> program. This is useful if the stock keymap
        is not completely satisfactory and a small adjustment has to be made. E.g.,
        to include the Euro sign into a keymap that normally doesn't have it,
        set this variable to <quote>euro2</quote>.</para>
        <para>この(めったに使われない)変数に、<command>loadkeys</command>プログラムを2回目に呼び出す際の引数を指定します。
        この機能は、もし手持ちのキーマップが完全に希望を満たしておらず、少しの調整が必要である場合に便利です。
        例えば、通常はユーロ記号が含まれていないキーマップに対して、ユーロ記号を含めるためには、この変数に<quote>euro2</quote>をセットします。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>FONT</term>
      <listitem>
        <para>This variable specifies the arguments for the
        <command>setfont</command> program. Typically, this includes the font
        name, <quote>-m</quote>, and the name of the application character
	map to load. E.g., in order to load the <quote>lat1-16</quote> font
	together with the <quote>8859-1</quote> application character map
	(as it is appropriate in the USA),
        <!-- because of the copyright sign -->
	set this variable to <quote>lat1-16 -m 8859-1</quote>.
        In UTF-8 mode, the kernel uses the application character map for
        conversion of composed 8-bit key codes in the keymap to UTF-8, and thus
        the argument of the "-m" parameter should be set to the encoding of the
        composed key codes in the keymap.</para>
        <para>この変数に<command>setfont</command>プログラムへの引数を指定します。
        通常は、フォント名、<quote>-m</quote>、ロードするキャラクターマップの名前を指定します。
        例：キャラクターマップ<quote>8859-1</quote>(米国において適切なキャラクターマップです)で一緒に<quote>lat1-16</quote>フォントをロードするためには、この変数に<quote>lat1-16 -m 8859-1</quote>をセットします。
        UTF-8モードでは、キーマップ中の8-bitのキーコードをUTF-8に変換するために、カーネルはアプリケーション・キャラクターマップを使用します。
        したがって、"-m"パラメータの引数は、キーマップの中で構成されたキーコードのエンコーディングにセットされるべきです。</para>

      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>UNICODE</term>
      <listitem>
        <para>Set this variable to <quote>1</quote>, <quote>yes</quote> or
	<quote>true</quote> in order to put the
        console into UTF-8 mode. This is useful in UTF-8 based locales and
        harmful otherwise.</para>
        <para>コンソールをUTF-8モードにするためには、この変数に<quote>1</quote>または<quote>yes</quote>または<quote>true</quote>をセットしてください。
        この変数は、UTF-8ベースのロケールで有用ですが、その他ロケールにおいては害を及ぼします。</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>LEGACY_CHARSET</term>
      <listitem>
        <para>For many keyboard layouts, there is no stock Unicode keymap in
        the Kbd package. The <command>console</command> bootscript will
        convert an available keymap to UTF-8 on the fly if this variable is
	set to the encoding of the available non-UTF-8 keymap.</para>
        <para>多くのキーボードレイアウトに対して、KbdパッケージではUnicodeキーマップは用意されていません。
        もしこの変数に、利用可能な非UTF-8キーマップのエンコーディングがセットされている場合、<command>console</command>ブートスクリプトは、利用可能なキーマップを実行時にUTF-8へ変換します。</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

  </variablelist>

  <para>Some examples:</para>
  <para>いくつかの例：</para>

  <itemizedlist>

    <listitem>
      <para>For a non-Unicode setup, only the KEYMAP and FONT variables are
      generally needed. E.g., for a Polish setup, one would use:</para>
      <para>非Unicodeの場合は、KEYMAPとFONTのみが通常必要です。
      例：ポーランドの設定の場合、次を使用します：
      </para>

<screen role="nodump"><userinput>cat &gt; /etc/sysconfig/console &lt;&lt; "EOF"
<literal># Begin /etc/sysconfig/console

KEYMAP="pl2"
FONT="lat2a-16 -m 8859-2"

# End /etc/sysconfig/console</literal>
EOF</userinput></screen>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>As mentioned above, it is sometimes necessary to adjust a
      stock keymap slightly. The following example adds the Euro symbol to the
      German keymap:</para>
      <para>前に述べたとおり、ケースによってはキーマップを少し調整する必要があります。
      次の例はドイツのキーマップにユーロ記号を追加します：</para>

<screen role="nodump"><userinput>cat &gt; /etc/sysconfig/console &lt;&lt; "EOF"
<literal># Begin /etc/sysconfig/console

KEYMAP="de-latin1"
KEYMAP_CORRECTIONS="euro2"
FONT="lat0-16 -m 8859-15"

# End /etc/sysconfig/console</literal>
EOF</userinput></screen>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>The following is a Unicode-enabled example for Bulgarian, where a
      stock UTF-8 keymap exists:</para>
      <para>次はブルガリアのためのUnicodeの例で、UTF-8キーマップが存在しています：</para>

<screen role="nodump"><userinput>cat &gt; /etc/sysconfig/console &lt;&lt; "EOF"
<literal># Begin /etc/sysconfig/console

UNICODE="1"
KEYMAP="bg_bds-utf8"
FONT="LatArCyrHeb-16"

# End /etc/sysconfig/console</literal>
EOF</userinput></screen>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Due to the use of a 512-glyph LatArCyrHeb-16 font in the previous
      example, bright colors are no longer available on the Linux console unless
      a framebuffer is used. If one wants to have bright colors without
      framebuffer and can live without characters not belonging to his language,
      it is still possible to use a language-specific 256-glyph font, as
      illustrated below:</para>
      <para>直前の例における、512個の記号を持つLatArCyrHeb-16フォントを使用するとしても、フレームバッファを使わない限り、Linuxコンソールでもはやbrightカラーは使用できません。
      もしフレームバッファなしでbrightカラーを使用したければ、また、使用する言語に存在しないキャラクターを使わないで済ます場合、以下に示すとおり、言語固有の256記号のフォントを使うことが可能です。</para>

<screen role="nodump"><userinput>cat &gt; /etc/sysconfig/console &lt;&lt; "EOF"
<literal># Begin /etc/sysconfig/console

UNICODE="1"
KEYMAP="bg_bds-utf8"
FONT="cyr-sun16"

# End /etc/sysconfig/console</literal>
EOF</userinput></screen>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>The following example illustrates keymap autoconversion from
      ISO-8859-15 to UTF-8 and enabling dead keys in Unicode mode:</para>
      <para>次の例は、ISO-8859-15からUTF-8へのキーマップの自動変換と、Unicodeモードのデッドキーを有効にすることについて説明しています。</para>

<screen role="nodump"><userinput>cat &gt; /etc/sysconfig/console &lt;&lt; "EOF"
<literal># Begin /etc/sysconfig/console

UNICODE="1"
KEYMAP="de-latin1"
KEYMAP_CORRECTIONS="euro2"
LEGACY_CHARSET="iso-8859-15"
FONT="LatArCyrHeb-16 -m 8859-15"

# End /etc/sysconfig/console</literal>
EOF</userinput></screen>
    </listitem>

    <listitem>

      <para>Some keymaps have dead keys (i.e., keys that don't produce a
      character by themselves, but put an accent on the character produced
      by the next key) or define composition rules (such as: <quote>press
      Ctrl+. A E to get &AElig;</quote> in the default keymap).
      Linux-&linux-version; interprets dead keys and composition rules in the
      keymap correctly only when the source characters to be composed together
      are not multibyte. This deficiency doesn't affect keymaps for European
      languages, because there accents are added to unaccented ASCII
      characters, or two ASCII characters are composed together. However, in
      UTF-8 mode it is a problem, e.g., for the Greek language, where one
      sometimes needs to put an accent on the letter <quote>alpha</quote>.
      The solution is either to avoid the use of UTF-8, or to install the
      X window system that doesn't have this limitation in its input
      handling.</para>
      <para>いくつかのキーマップはデッドキーを持っています(例：そのキー自身は何も文字を入力しませんが、次に入力するキーによりキャラクターに修飾を与えます)。
      または、複合機能を定義します(デフォルトキーマップにおける<quote>Ctrl+. A E で&AElig;</quote>が得られるように)。
      元々のキャラクターがマルチバイトではないときのみ、Linux-&linux-version;は、キーマップのデッドキーと複合キーを正しく解釈します。
      この欠陥はヨーロッパ圏の言語用のキーマップには影響は与えません。それは、修飾されていないASCIIキャラクターに修飾が追加されるか、二つのASCIIキャラクターが組み合わされるからです。
      しかしながら、UTF-8モードではそのことが問題となります。例えば、ギリシャ語では、たまに文字<quote>&alpha;</quote>に装飾をする必要があります。
      解決方法としては、UTF-8の使用を避けるか、入力に制限を持たないX Window Systemをインストールすることが挙げられます。</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>For Chinese, Japanese, Korean and some other languages, the Linux
      console cannot be configured to display the needed characters. Users
      who need such languages should install the X Window System, fonts that
      cover the necessary character ranges, and the proper input method (e.g.,
      SCIM, it supports a wide variety of languages).</para>
      <para>中国語、日本語、韓国語、その他言語については、必要な文字をLinuxコンソールに表示させるような設定は出来ません。
      そのような言語を使用する必要があるユーザは、X Window System、必要な文字の範囲をカバーするフォント、適切なInput Method(例：SCIM。これは広く様々な言語をサポートしています)をインストールすべきです。</para>
    </listitem>

  </itemizedlist>

  <!-- Added because folks keep posting their console file with X questions
  to blfs-support list -->
  <note>
    <para>The <filename>/etc/sysconfig/console</filename> file only controls the    Linux text console localization. It has nothing to do with setting the
    proper keyboard layout and terminal fonts in the X Window System, with ssh
    sessions or with a serial console. In such situations, limitations mentioned
    in the last two list items above do not apply.</para>
    <para><filename>/etc/sysconfig/console</filename>ファイルは、Linuxのテキストコンソールのローカライズだけを制御します。
    したがってコンソールは、SSHセッションまたはシリアルコンソール経由のX Window Systemの利用において、正しいキーボードレイアウトやターミナルフォントの設定に関係しません。
    そのような状況なので、上で取り上げた最後の2つの項目についての制限は当てはまりません。
    </para>
  </note>

</sect1>
